特工處加強保護 寓所上空一度禁飛

節錄

特工處加強保護 寓所上空一度禁飛

■美國特工處加強拜登出席活動地方的保安。路透社

美國大選點票雖然仍未完成，但民主黨候選人拜登已經為執政做準備，並獲特工處加派人手保護，其寓所附近上空更一度劃為禁飛區。而他和副手賀錦麗上周四已率先與公共衞生及經濟專家進行視像會議，加緊處理仍肆虐全國的武漢肺炎。

準備過渡 或先任命幕僚長

過往的過渡程序要在聯邦總務署（GSA）根據資料斷定其中一個候選人勝出才正式開始，惟今屆結果難在短時間內出爐，令拜登要特事特辦。

拜登的過渡工作由他的長期戰友考夫曼（Ted Kaufman）領導。。。。。。。。。

另一焦點是賀錦麗會擔當甚麼角色，拜登團隊曾提出會成立如特朗普政府般以副總統為首的抗疫小組，未知賀錦麗會否是新小組的領導人。

拜登搶閘準備過渡看起來有點着急，但組閣工作其實十分繁複和艱巨。。。。。。。。。。

當局亦同時提升了給予拜登的保安安排。消息人士透露，。。。。。。。。

美聯社/霍士新聞

未勝出就扮晒總統咁 屌你老母